Corrisponde al punto \textsc{Punto 8} della scheda. \\
Siano $l, w$ e $h$ rispettivamente la lunghezza, la larghezza e lo spessore delle lamine metalliche. I dati misurati sono i seguenti:
\begin{align*}
    R_{2} &= \SI{3.29}{\kilo\ohm} \\
    C &= \SI{10}{\micro\F} \text{ (toll 10\%)} \\
    l &= \SI{86.4(2)}{\cm} \\
    w &= \SI{35.70(5)}{\mm} \\
    h &= \SI{0.80(5)}{\mm} \\
    N_{1} &= N_{2} = 3000 \\
    f_{L} &= \SI{50}{\Hz}
\end{align*}
Valgono quindi le sequenti relazioni:
\begin{align*}
    \Phi_{B} &= N_{2}hwB \\
    H &= \frac{B}{\mu_{r}\mu_{0}}
\end{align*}
Per le equazioni di Maxwell:
\begin{align*}
    \Phi_{B} &= AV_{B} \\
    lH &= \frac{V_{H}N_{1}}{R_{1}}
\end{align*}
dove $A$ è il guadagno dell'integratore $N_{1}$ è il numero di spire della bobina numero 1.
Si ottiene quindi che istantaneamente
\begin{align*}
    \mu_{r} = \frac{V_{B}}{V_{H}}\frac{R_{1}}{\mu_{0}}\frac{l}{hw}\frac{A}{N_{1}N_{2}}
\end{align*}

Ricordando che per un integratore (filtro passa basso) vale $A = \frac{1}{\sqrt{1+\left(\frac{\omega_{L}}{\omega_{T}}\right)^{2}}}$, dove $\omega_{T} = \frac{1}{R_{2}C}$, lavorando alla frequenza di rete $\omega = \SI{50}{\Hz}$, tenendo conto della tolleranza sul condensatore si ottiene $A = \SI{0.29(2)}{}$.

Per calcolare $\bar{\mu}_{r}$ troviamo i punti $V_{H, 0}$ e $V_{B, 0}$, punti di intersezione con gli assi.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale= 0.70]{../isteresi/24.pdf}
\end{figure}

\begin{align*}
    V_{B, 0} = \SI{112(5)}{\milli\volt} \\
    V_{H, 0} = \SI{2.01(7)}{\volt} \\
    \bar{\mu}_{r} = \SI{2.2(1)e3}{} 
\end{align*}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale= 0.70]{../isteresi/48.pdf}
\end{figure}

\begin{align*}
    V_{B, 0} = \SI{260(9)}{\milli\volt} \\
    V_{H, 0} = \SI{3.6(1)}{\volt} \\
    \bar{\mu}_{r} = \SI{2.8(4)e3}{} 
\end{align*}

